{
    "questions": [{
            "question": "Який герой Діснея залишає скляну туфельку на королівському балу?",
            "content": [
                "Супермен",
                "Мікі Маус",
                "Попелюшка",
                "Людина павук"
            ],
            "correct": 2
        },
        {
            "question": "Кого рибалка завжди бачить здалеку?",
            "content": [
                "Чужу вудку",
                "Рибу",
                "Річку",
                "Іношого рибалку"
            ],
            "correct": 3
        },
        {
            "question": "Навколо чого обводять обдуреного суб'єкта?",
            "content": [
                "Домівки",
                "Пальця",
                "Голови",
                "Носа"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Де, якщо вірити прислів'ю, цікавій Варварі носа відірвали?",
            "content": [
                "На ринку",
                "Під ялинкою",
                "В школі",
                "В автомобілі"
            ],
            "correct": 0
        },
        {
            "question": "Який колір виходить при змішуванні синього та червоного?",
            "content": [
                "Зелений",
                "Фіолетовий",
                "Коричневий",
                "Помаранчевий"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Біля якої гори-вулкану вперше було знайдено дорогоцінний камінь танзаніт?",
            "content": [
                "Єтна",
                "Вулканії",
                "Говерла",
                "Танзанії"
            ],
            "correct": 3
        },
        {
            "question": "Який продукт у різних країнах називають батьковою бородою і бабусиним волоссям?",
            "content": [
                "Макарони",
                "Цукрову вату",
                "Рис",
                "Сосиски"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Яка із планет Сонячної системи найгарячіша?",
            "content": [
                "Венера",
                "Марс",
                "Земля",
                "Сатурн"
            ],
            "correct": 0
        },
        {
            "question": "Хто був першим президентом України?",
            "content": [
                "Петро Порошенко",
                "Леонід Кучма",
                "Віктор Ющенко",
                "Леонід Кравчук"
            ],
            "correct": 3
        },
        {
            "question": "Який знак східного гороскопу слідує за знаком Дракона?",
            "content": [
                "Кроль",
                "Змія",
                "Собака",
                "Кіт"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Яка комаха замкнула ранній суперкомп’ютер і надихнула термін «комп’ютерна помилка»?",
            "content": [
                "Моль",
                "Комар",
                "Бджола",
                "Японський жук"
            ],
            "correct": 0
        },
        {
            "question": "На честь якого з перелічених людей немає хімічного елемента?",
            "content": [
                "Альберт Ейнштейн",
                "Нільс Бор",
                "Ісаак Ньютон",
                "Енріко Фермі"
            ],
            "correct": 2
        },
        {
            "question": "Яка приблизна кількість людей, які коли-небудь жили на землі, за даними довідкового бюро народонаселення?",
            "content": [
                "50 мільярдів",
                "100 мільярдів",
                "1 трильйон",
                "5 трильйонів"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Скільки днів складається з невисокосного року в ісламському календарі?",
            "content": [
                "365",
                "400",
                "376",
                "354"
            ],
            "correct": 3
        },
        {
            "question": "Який вчений вперше визначив, що людський зір є результатом зображення, спроектованого на сітківку?",
            "content": [
                "Галілей",
                "Коперник",
                "Йоганнес Кеплер",
                "Ісаак Ньютон"
            ],
            "correct": 2
        }

    ]

}